梅毒感染者激增 日本議員咎責「支那人」

日本國立感染研究所日前（11月28日）公佈，今年梅毒感染人數逾5000人，也是1973年來最嚴重的感染情況。東京都葛飾區的地方議員鈴木信行，在得悉此消息後，馬上在Twitter發表見解，直指「支那人」是日本梅毒患者人數增加的原因。

鈴木信行在Twitter上分享梅毒感染人數的報導時，在帖文寫著「到底是誰帶來日本的，可想而知是訪日人數最多的外國人，就是支那人啊！梅毒感染者，今年超過5000人，睽違44年…」

不只是Twitter，鈴木更在網誌上引用一名醫師的文章，指出近十年來訪日中國人的增加速率與梅毒感染的增加速率成正比，所以一切都是中國人的錯。他在接受《西日本新聞》的訪問時解釋，「中國稱國內有數十萬梅毒患者，因此絕對會有傳染途徑。為了守護從事性工作的日本女性，我身為議員當然要做出警告。」

不過，日本國立感染研究所以及厚生勞動省均否認鈴木信行的說法，表示目前無法證實梅毒感染人數激增與中國觀光客有關，須要進一步調查釐清。

〔即時新聞／綜合報導〕日本國立感染研究所日前公布，今年梅毒感染人數逾5000人，也是1973年來最嚴重的感染情況。對此，東京葛飾區議員鈴木信行（Suzuki Nobuyuki）於推特上，直接點名與外來的中國人脫不了干係。

綜合媒體報導，鈴木信行在文中提到，為什麼今年梅毒感染者眾多，可想而知，應與赴日人數最多的外國觀光客，即支那人有關。鈴木信行也於部落格引用一篇文章，指出10年來赴日遊玩人數急遽攀升，與梅毒感染增加速度具有一致性，其中中國人最多，因此推測國人染上梅毒，主要是「支那人」害的。

報導指出，對於鈴木信行以「支那人」一詞稱呼中國人，有人覺得不尊重，認為其言論內容已涉及種族歧視。鈴木信行駁斥，中國稱國內有數十萬名梅毒感染者，赴日的話很有可能是傳染途徑，為保護國內從事性工作的女子，身為議員當然有義務提出警告，且「用支那、中國有差嗎？」

報導提到，不過，掌管醫療、勞動與社會福利的厚生勞動省、發布數據的日本國立感染研究所均否認鈴木信行的說法，澄清日本感染梅毒人數激增的原因，目前無法證實與中國觀光客有關，仍須進一步調查釐清。

咁都關事

性病抗日

生性病都可以屈落大陸仔到

乜佢地啲無料案內所唔係唔接受外國遊客咩
雖然人在日本 覺得佢地已經唔理

藉口黎姐，擺明覺得係時候要限制劣等人種前往日本

除左案內所介紹。仲會直接衝入去

可以用支付寶咪track到囉

突破盲腸

雖然自己平時乜鳩都鐘意賴落支那人到
但見到佢咁樣亂鳩咁屈支那人 忍唔住笑到仆街